# How does SQL work
[原文链接](https://hackernoon.com/how-sql-database-engine-work-483e32o7)
# SQL是编程语言还是查询语言？
使用SQL时候，我们可以互换编程语言和查询语言，许多人将SQL视为特殊的编程语言，是因为SQL 引擎包含编译器和垂直计算机：编译器将query编译为过程，虚拟机则运行该过程。SQL引擎编译和执行SQL查询的概念使其成为一种编程语言。 因此，如果有人说SQL是一种编程语言，那么在某种程度上他将被认为是正确的。

如果我们任何一种编程语言都可以创建CRUD操作程序，为什么还要使用SQL？
的确，使用任何一种编程语言，我们都可以创建一个可以执行简单的CRUD（Create Read Update and Delete，创建读取更新和删除）操作的程序，但是当涉及到复杂的查询时，我们必须用几行等价的代码编写数百行 SQL。

# SQL概述
SQL代表结构化查询语言，它可以被称为编程语言或查询语言，是SQL与关系数据库进行交互的主要目的，其中关系数据库以表格形式存储数据。 SQL可以管理大量数据，特别是如果数据是同时写入的，并且我们在数据上可以有许多形式上的变化。
当用户使用SQL进行数据管理时，用户可以在数据库之间执行创建，检索，更新和删除数据的功能。 有各种关系数据库管理系统（DBMS），例如MySQL，SQLite，Postgres SQL等，它们都提供相同的功能。
数据库中有一些术语，例如数据库服务器，数据库引擎或数据库管理系统（database management system）。 在数据库中，我们可以互换使用这三个术语，因此当我们说SQL引擎或SQL Server时，不要混淆，它们都是相同的。

# 什么是数据库引擎？
SQL引擎是一种收集和解释SQL命令的软件，因此可以在关系数据库上执行适当的操作。 SQL引擎的目的是从数据库中创建，读取，更新和删除（CRUD）数据。
SQL引擎或SQL Server数据库引擎包括两个主要组件：存储引擎和查询处理器，如今，一些现代SQL DBMS包含多个存储引擎。 我们有许多类型的SQL引擎，它们都有不同的体系结构，但是用于执行相同的目标，包括对数据库的CRUD操作和许多其他功能。
SQL已覆盖在线市场的很大一部分，许多企业将其SQL系统用于在线事务处理和在线分析处理。

# 数据库引擎怎么工作？
表面上我们都知道，SQL的编译器编译查询，而虚拟机执行编译的查询。 现在让我们谈谈数据库引擎如何工作。
SQL具有查询编译和执行过程的许多阶段。 每个SQL数据库引擎都包含两个主要组件：编译器和虚拟机，以执行查询。 编译器读取查询并将该查询转换为适当的字节码，然后由虚拟机评估该字节码并向客户端返回适当的响应。
查询的完全执行将类别分为几个主要阶段
编译（解析，检查和语义） Compiling (Parsing, Checks, and Semantics)
捆绑 Binding
优化 Optimising
执行中 Executing

编译-解析
这是编译过程的一部分，在编译过程中，查询语句被标记为带有适当的词法和从句的单个单词。

编译-检查语义
The compiling semitics检查语句的有效性，并将其与系统目录匹配。 此编译阶段验证查询是否有效，还验证用户执行该语句的权限。

编译-捆绑
binding为输入的查询语句创建相应的二进制表示形式。 所有SQL Server引擎都具有此编译状态，在该状态下将生成byte code。
到此编译阶段，该语句已被编译，现在将其发送到数据库服务器以进行优化和执行。

优化
它为byte code优化了最佳算法。 此功能也称为查询优化器或关系引擎。

执行
虚拟机得到了优化后的code然后执行

SQL STATEMENT –> Parsing –>Binding –> Query Optimization –> Query Execution –> Result
注意：解析编译过程不需要数据库的任何许可，这使其成为最快的编译处理阶段。

SQL将数据转换为表
SQL用C语言编写，它使用Binary-Tree原理，使传入的数据存储在Rows和Columns中。 在二叉树结构中，我们有几个分支一直指向新的数据元素，SQL数据库遵循相同的结构，在该结构中，数据被转换成表，其中每一列和每一行数据彼此指向。

SQL引擎将查询处理为多阶段。 查询的处理可以从一个关系DBMS到另一个关系DBMS。 在第一阶段，查询将被解析并转换为兼容格式，例如JASON文件，然后进行另一个编译过程，以检查已解析文件的语义，在编译的最后阶段，已解析文件将转换为相应的字节码 。
第二步是优化，其中将适当的算法（例如排序，搜索等）应用于字节码。 最后，虚拟机执行代码并为客户端提供适当的结果。

# 什么是SQL Sever 存储引擎
它是用于在磁盘和内存之间执行CRUD（创建，读取，更新和删除）操作的软件。

# 结论
要创建数据库环境，我们需要SQL数据库引擎，并且为了构建数据库引擎，我们经常使用低级编程语言（例如C ++或C），因为它们使用户可以控制内存管理，在高级编程语言中，内存管理由操作系统自动完成。 SQL引擎是跨平台的，开发人员可以使用不同的平台来构建某些程序，但是所有平台都可以与SQL引擎链接以获取数据库功能。